北上港人疫情下回流淪「麥難民」無家者突破2,000人 24年新高

近年本港麥難民人數倍增，越來越多基層市民負擔不起屋租，只好在通宵營業的麥當勞留宿。（社協提供圖片，雷日昇攝）

近年本港麥難民人數倍增，越來越多基層市民負擔不起屋租，只好在通宵營業的麥當勞留宿。（社協提供圖片，雷日昇攝）

...
一個社會進步還是倒退，走到街頭一看或有答案。截至去年底，社署已登記露宿者約有1,500人，是回歸以來有紀錄最多，但未計及沒登記人數，而且在武漢肺炎疫情下，逾25萬人失業。社區組織協會估計，目前全港無家者超過2,000人。
由商人治港，到公務員上場，梁振英的「港人港地」無疾而終，女特首稱號「好打得」卻對付不了地產霸權，香港地要瞓街的人越來越多，當政府叫人去大灣區生活，卻有港人因內地工廠倒閉，回流香港要淪落街頭；也有在疫情下回流的港人，因付擔不起屋租，一度寄居麥當勞。無家者背後都有一個故事，社協透過展覽把他們的困境記錄下來，盼喚起社會關注，促使政府制定無家者友善政策。

東莞工廠結業回流香港 難覓住處慘變「麥難民」
「你見到出面住嘅人係越來越多。」阿明（化名）口中的「出面」，是指「瞓街」，可以是連接尖沙嘴文化中心的行人隧道，也可以是深水埗通州街公園，或是福華街通宵營業的麥當勞，「行過仲見到好多人喺度，如果有改善，應該嗰個族群越來越少」。他曾是那族群的一員，夜宿快餐店的麥難民。
阿明在東莞工作10多年，大約3年前任職的工廠結業，不得已回流香港，卻沒地方住，惟有做麥難民。後來經社工轉介，他住過幾間政府資助的露宿者宿位，但限時進出，僅可住半年。1年多前，他改住社區組織協會「友家宿舍」，24小時開放方便他找到一份運輸工作，年已半百，暫算安穩，「過返正常生活」。
有瓦遮頭沒人想「瞓街」，但阿明發現街上的無家者，比起他3年前初次露宿街頭時增加很多，「我覺得香港係冇進步，停留咗喺度，因為冇改善到」。
...

lm

點解唔去大灣區買樓呀

想知早排成日藉住搞露宿導賞團搵食條友呢排點

應該係負擔唔係付擔？ 反共都好啲中文水平真係唔好咁差

露宿者之一嘅佢表示生活得好幸福快樂

大彎拘 機遇處處

麥當勞真係良心企業

係東莞做十年都無錢剩？
肯定又係衰咸濕比大陸女人呃哂

回咩流
香港咁危險

信政府 唔驚

返到嚟已好好彩！重有大把人流落東莞！

真係抵佢訓街

條友原來生埋癌
訓街都有癌症陪佢
咁佢都應有此報
老懷安慰

上得大陸做廠嘅香港人起碼都主管級啦
撈左十年都無積蓄無磚頭係手，搞到要瞓街怪得邊個
肯定食唔小工廠妹，不枉此生架啦

點解唔返去大灣區？

阿明在東莞工作10多年，大約3年前任職的工廠結業

經歷過黃金時代嘅人

正一大種乞兒

返大陸做基層二咁on9？

工

又假新聞，香港個個最低月入50k 拉

都要淪落到咁 每個月叫少幾次雞 都買左樓啦

大灣區機遇去左邊？

全民脫貧小康 唔好亂講野 中国好幸福 做咩返香港

支那唔使無疫情咩？
做咩唔番支那呀？

所以話庸才治港係冇撚錯
想玩專制管治又唔解決社會問題
成撚日話深層次問題難解決
根本就係基本需要問題
不顧一切保障小部份人利益
鼓勵地產霸權
好難怪人要㩜炒你架喎
學下馬騮國啦
人地解決左基本需要你咪專制飽佢囉

問財爺借錢囉
個正苦做過乜啫唉

肯定晚晚過夜

国家点解唔养佢地，好失望

所有經濟問題一律建議大灣區

真係好撚慘
啲人又臭又污糟 又冇得趕佢地走

唔好政治化
大灣區商機無限
返香港瞓麥當勞只係個人選擇

屌你回流
回流唔係指專業人士返返自己所住既城市咩
依班Loser 只係敗走，唔係回流

TVB根本黑記 點可以咁樣講嘢

有錢咪叫你上去
呃哂你啲錢咪踢你返香港訓金拱門

今次唔po gif

果d叫留連，係自願既

肯定玩到賓周都損

無家者背後都有段經歷，像77歲穩叔，曾任職公共事務機構管理層，卻因嗜賭，2008年一場金融風暴輸掉身家，賠上家庭，終淪落街頭。

部分露宿者係自己拎黎

真 人人有樓住 邊有人反

上面張圖講大灣區每月供$2000 樓
供30 年咪百幾萬樓
咁都供唔起

中國已經全面小康
你香港人唔係咁廢養唔起自己啊

你買唔起樓都係自願同自己問題

阿明在東莞工作10多年，大約3年前任職的工廠結業

10幾年都唔係當地落地生根
返來訓街

不如諗下點解其實人唔洗咁折墮要瞓街

支那都解唔到低端人口問題

踢走香港啦

屌你返大灣區露宿啦

人人送150人落黎，點都死啦

宜家東莞樓都唔算貴，十九幾年前樓價都唔係貴，大把上去睇廠既廠佬都識買間黎自住，然後再包件後生北姑雞服待自己，呢件撈左十年仲要衰到返香港訓金拱門，真係廢中之廢

佢有住的咩？佢得訓的

而家啲餐廳10點後唔係唔準坐咩

可憐人必有可恨之處

人大一講野，就出呢d新聞配合

食二手飯嘅時候
佢有冇諗過啲一手飯喺邊到嚟？

佢一定要咁諗
佢唔咁諗一早去左跳樓

隔離要幾千蚊

你應該係講Simon, 好耐之前佢話佢生癌，唔知而家點

成個香港佢住晒

抵死啦班賤種
信政府

全部犯晒國安法啦

真係抵撚死

有個洗碗都話自己係回流

而家政府在中國壓力下,開始做緊野

點解入到香港？

佢自我感覺良好。 懵盛盛死去仲好。

先幾日行過尖沙咀地底隧道
係1881個邊行落去，長期都有乞丐
依家仲多左，見到成7、8個床位

//由商人治港，到公務員上場，梁振英的「港人港地」無疾而終，女特首稱號「好打得」卻對付不了地產霸權，香港地要瞓街的人越來越多//

重點 目標地產商

好想佢快啲往生，
脫離凡塵嘅病痛，
喺地獄最熱嘅底層得到喜樂🙏

我聽過一個樓面部長講，
早十幾年，
上大陸搵幾萬蚊，
屋都費事租，晚晚去水療訓，
話晚晚都可以摸唔同女，
摸均成個場就轉另一間

多謝政府

支那係世上最強大嘅國家 淨係講江蘇都只有17人未脫貧 佢地養咁多人嘅工廠係唔會執架！ 邊個講執嘅 就係想搞亂我個社會！

班麥難民幾時sqj？

政府的錯推哂比大企業
要趕實有得趕
麥當勞無執到正趕走D人算係咁